Een moment, en het was weg.
Klimmen naar een hoge kamer in een put van huizen, gooide hij zichzelf in zijn kleren op een verwaarloosd bed en zijn kussen was nat van verspilde tranen.
Helaas is de zon helaas opgestaan; het rees niet treiter dan de man van goede vaardigheden en goede emoties, niet in staat tot gerichte oefening, niet in staat om zijn eigen hulp en zijn eigen geluk, gevoelig voor de ziekte op hem, en berustend zichzelf te laten opeten.
VI.
Honderden mensen Het rustige onderkomen van dokter Manette bevond zich in een rustige straat ver van het Soho-plein.
Op de middag van een bepaalde mooie zondag als het golven van vier maanden hadden de rechtszaak wegens verraad afgewikkeld en gedragen het, wat betreft het openbaar belang en de herinnering, ver naar zee, meneer Jarvis Lorry liep over de zonnige straten vanuit Clerkenwell, waar hij woonde, op weg om met de dokter te dineren.
Na verschillende terugvallen in bedrijfsabsorptie, de heer Lorry was de vriend van de dokter geworden en de rustige straathoek was het zonnige deel van zijn leven.
Op deze zekere mooie zondag liep Mr. Lorry vroeg in de richting van Soho de middag, om drie redenen van gewoonte.
Ten eerste omdat het goed gaat Zondags liep hij vaak, vóór het avondeten, met de dokter en Lucie weg; ten tweede, omdat hij op ongunstige zondagen eraan gewend was ze als de familievriend, praten, lezen, kijken uit het raam, en over het algemeen de dag doorkomen; ten derde, omdat hij toevallig was zijn eigen kleine schrille twijfels om op te lossen, en wisten hoe de wegen van de Doktersgezin wees naar die tijd als een waarschijnlijke tijd voor het oplossen de cursussen.
Een meer onverwachte hoek dan de hoek waar de dokter woonde, zou niet zijn gevonden in Londen.
Er was geen weg er doorheen en de voorruit van het huis van de dokter beval een prettig klein straatvergezicht had een sympathieke uitstraling van zijn pensioen.
Er waren toen weinig gebouwen, ten noorden van de Oxford-weg, en bloeiende bosbomen en wilde bloemen groeide en de meidoorn bloeide op in de nu verdwenen velden.
Als een het gevolg was dat de country-airs in Soho met krachtige vrijheid circuleerden, in plaats van wegkwijnen in de parochie als verdwaalde paupers zonder een nederzetting; en er was veel een goede zuidmuur, niet ver daarvandaan de perziken rijpten in hun seizoen.
Het zomerlicht sloeg in het eerste deel briljant in de hoek van de dag; maar toen de straten heet werden, was de hoek in de schaduw, hoewel niet in de schaduw zo afgelegen, maar dat je erachter kon kijken naar een schittering van helderheid.
Het was een koele plek, blij maar opgewekt, geweldig plaats voor echo's, en een zeer haven van de razende straten.
Er zou een rustige schors in zo'n ankerplaats geweest moeten zijn, en Er was... De dokter bezette twee verdiepingen van een groot, stijf huis, waar verschillende roepingen beweerden overdag achtervolgd te worden, maar waarvan er weinig was hoorbaar elke dag, en die 's nachts door iedereen werd gemeden.
In een gebouw aan de achterkant, bereikbaar via een binnenplaats met een plataan ritselde zijn groene bladeren, kerkorgels beweerden te zijn gemaakt en zilver om achtervolgd te worden, en evenzo goud om geslagen te worden door een of andere mysterieuze reus wie had een gouden arm die uit de muur van de voorhal kwam - alsof hij had zichzelf kostbaar geslagen en bedreigde een soortgelijke bekering van alles {0}5.1{/0} {1}       {/1}{0}bezoekers{/0} Zeer weinig van deze transacties, of van een eenzame huurder die werd gekletst om een ​​trap op te lopen, of van een duistere coach-trimmen maker die beweerd te hebben een onderstaand huis was ooit gehoord of gezien.
Af en toe, een verdwaalde werkman die zijn jas aantrok, door de hal liep of een onbekende tuurde daar, of een gerinkel op afstand op de binnenplaats, of een dreun van de gouden reus.
Dit waren echter alleen de uitzonderingen nodig om de regel te bewijzen dat de mussen in de plataan erachter zitten het huis, en de echo's in de hoek ervoor, hadden hun eigen weg van zondagochtend tot zaterdagavond.
Dokter Manette ontving zulke patiënten hier als zijn oude reputatie, en zijn opwekking in het zwevende gefluister van zijn verhaal, bracht hem.
